+++
title = "&#171;Саратов-2007&#187; &#8212; отчёт оргкомитета"
date = 2007-05-03T22:06:44
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/05/03/saratov-2007-otchyot-orgkomiteta/"
permalink = "/post_592/"
Source = [ "http://lists.chgk.info/z-info/200705/msg00005.html",]
categories = [ "Турниры",]
slug = "saratov-2007-otchiot-orgkomiteta"
aliases = [ "/post_592", "/2007/05/03/saratov-2007-otchyot-orgkomiteta",]
type = "post"
tags = []
+++

С 29 апреля по 1 мая в Саратове прошёл фестиваль интеллектуальных игр &#8220;Саратов-2007&#8221;. В фестивале, проводимом в нашем городе уже в 9-й раз, участвовало 39 команд, игроки которых представляли Москву и Подмосковье, Санкт-Петербург, Казань, Самару, Уфу, Волгоград, Ростов-на-Дону, Саранск и Саратов.



<!--more-->



В первый день прошли игры, не входившие в общий зачёт фестиваля. В прологе неожиданную победу одержала самарская команда &#8220;Знать!&#8221;. В турнире по спортивной &#8220;Своей игре&#8221; на мифологическую тематику (автор - Игорь Философов) победила Екатерина Свешникова, обыгравшая в финале Дмитрия Борока и Михаила Лазарева. В &#8220;футбольном&#8221; ЧГК, подготовленном Олегом Христенко, лучшей стала команда &#8220;ProjeKCt Six&#8221;, взявшая 17 вопросов из 24 возможных. 2-4 места с 13-ю правильными ответами разделили саратовские &#8220;Акулы пера&#8221; и &#8220;Дилемма&#8221;, а также самарский &#8220;Мираж&#8221;.



Во второй день были сыграны первые 30 вопросов фестивального турнира по &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (редактор - Михаил Иванов). Лидировала команда &#8220;Зубий дряполап&#8221; (Зеленоград), набравшая 24 очка из 30 возможных. Далее шли самарский &#8220;Мираж&#8221; и саратовский &#8220;Биотех&#8221; - по 21, &#8220;ProjeKCt Six&#8221; (сборная) и московская &#8220;ЛКИ&#8221; - по 20, ростовская &#8220;Тачанка&#8221; и казанские &#8220;Тыкводронты&#8221; - по 19, саратовская &#8220;Дилемма&#8221; - 18. Те же восемь команд успешно преодолели предварительную стадию брейна и вышли в финальный этап турнира. В экспериментальной ССИ с торговлей и удвоениями (автор - Дмитрий Петров) победу одержал Дмитрий Борок, обыгравший в финале Бориса Гуревича, Антона Снятковского и Евгения Пашковского.



Третий день начался с турнира по спортивной &#8220;Своей игре&#8221;. В финале победил Антон Бочкарёв (&#8220;Дилемма&#8221;, Саратов). Второе место занял Евгений Дудоров (&#8220;Ренессанс&#8221;, Саранск). Третье - Михаил Иванов. Далее игрались 36 вопросов ЧГК. По итогам двух дней, набрав 54 очка из 66 возможных, победителем стала команда &#8220;Зубий дряполап&#8221;. На втором месте &#8220;ЛКИ&#8221; - 52 очка, на третьем &#8220;Биотех&#8221; - 48. В турнире по брейн-рингу лучшим стал &#8220;ProjeKCt Six&#8221;, в финале выигравший у &#8220;Дилеммы&#8221;. На третьем месте &#8220;Мираж&#8221;. &#8220;ProjeKCt Six&#8221; первенствовал и в абсолютном зачёте фестиваля. Второе место у &#8220;ЛКИ&#8221;, третье у &#8220;Зубьего дряполапа&#8221;. Лучшей саратовской командой в абсолютном зачёте фестиваля стал &#8220;Биотех&#8221;.



Подробные результаты фестиваля можно увидеть на [сайте клуба &#8220;Знак ответа&#8221;](http://saratov.chgk.info):



Спасибо всем, кто готовил этот фестиваль: Борису Гуревичу, Екатерине Андрющенко, Стелле Галустян, Михаилу Иванову, Антону Лысенко, Виктории Моключенко, Антону Бочкарёву, Екатерине Свешниковой, Игорю Философову, Илье Шувалову, Ирине Рожнёвой, Евгению Быстрову, Александру Коробейникову, Семёну Дорфману.



Благодарим спонсоров фестиваля: Сергея Вильянова и его журнал &#8220;ПроDigi&#8221;, Людмилу Шувалову, Марию Лазареву, научное студенческое общество СГАП, компанию &#8220;Принцип&#8221;.



Спасибо всем нашим гостям, надеемся, что фестиваль оставил только положительные эмоции.



До встречи на фестивале &#8220;Саратов-2008&#8221;!



_Оргкомитет фестиваля &#8220;Саратов-2007&#8221;._